# 弹幕运行状态控制方法

## 目录

- [暂停运行的方法](#暂停运行的方法) `pause()` 
    - [danmakuId](#danmakuid)
- [恢复运行的方法](#恢复运行的方法) `resume()`
- [使用提示](#使用提示) 

## 暂停运行的方法

暂停**容器内**某一条或者全部的弹幕的运行。

```javascript
danmaku.pause(danmakuId = null);
```

- `danmakuId` 弹幕（在当前容器内）的**唯一ID**（不是弹幕DOM元素的id哦！）

### danmakuId

* 默认值: `null` (不指定弹幕`id`)

* [示例：指定弹幕ID](https://ndanmaku.xbottle.top/#暂停%2F恢复指定弹幕)  

* [示例：不指定弹幕ID](https://ndanmaku.xbottle.top/#暂停所有弹幕)  

此参数取值为一个**整数**，代表某一条弹幕的**唯一ID**。  

当指定了弹幕ID，此方法会暂停容器中**指定**的弹幕；  

而如果没有指定弹幕ID，则会暂停当前容器内的**所有**弹幕。

------

## 恢复运行的方法

恢复**容器内**某一条或者全部的弹幕的运行。

```javascript
danmaku.resume(danmakuId = null);
```

- `danmakuId` 弹幕（在当前容器内）的**唯一ID**（不是弹幕DOM元素的id哦！）

这个方法的参数和暂停方法的是一致的，只不过`resume`方法的功能是**恢复弹幕运行**。

* [示例：恢复所有弹幕](https://ndanmaku.xbottle.top/#恢复所有弹幕)  

------

## 使用提示

请尽量避免混用**指定弹幕ID**（针对全部弹幕）的方法和**不指定弹幕ID**（针对单条弹幕）的方法，这可能会导致一部分弹幕运行状态失常。  

* 对于**滚动类**弹幕来说，**恢复**容器中**全部弹幕**的运行的方法 是**不影响** 被单独暂停的弹幕 的。

* 但是对于**悬停类**弹幕来说，**恢复**容器中**全部弹幕**的运行的方法 **会**影响 被单独暂停的弹幕。  
    此时所有被单独暂停的弹幕都会恢复运行。

<del>设计缺陷(; x ;)</del>

